要求廣東停止發布該省PMI指數 陸國家統計局惹議

廣東省工業和信息化廳證實，因接到大陸國家統計局要求，11月起已停止編發廣東省製造業採購經理指數（PMI）。

廣東是大陸製造業與出口重鎮，但在中美爆發貿易戰爆發後，連續五個月低於同期由國家統計局公布的官方版全國PMI指數。因此，廣東於此時被要求停止公布相關數據，引發外界不少揣測。

廣東省工業和信息化廳官方網站早前在回覆民眾提問是否再公布廣東省製造業PMI時稱，「10月底，接到國家統計局的通知，PMI調查需由國家統計局統一安排進行，在沒有取得有效表號前，不得進行PMI調查。按照國家統計局的要求，我廳從11月起停止編發廣東省製造業採購經理指數（PMI）。」

這項消息近日引起媒體關注，廣東省工業和信息化廳周一也證實此事。由於當前大陸經濟正面臨下滑壓力，廣東被要求停止發布相關經濟統計數據引發外界不少議論與揣測。

大陸國家統計局18日晚間特別對此發布新聞稿指出，一是廣東省工信部門開展的採購經理調查曾通過廣東省統計部門審批，但到期後未重新報批，違反大陸《統計法》相關規定。

二是廣東省統計部門參與數據發布，但未按要求向國家統計局報批，也違反《統計法》相關規定。

大陸國家統計局表示，根據上述兩點，從法律角度出發，廣東省工信部門開展的採購經理調查屬於「違規調查」，已要求廣東省統計部門依法依規處理。

據稱，近期大陸還有其他省分也遭勒令停止對外發布相關經濟數據。

鴕鳥政策

以為唔講就無咗件事

陸國家管理局

冇數據就冇倒退

同APPLE一樣 唔公佈賣幾多就比洗比人話銷量趺

重點係, 地方政府想做調查都要問中央
否則係違則

大陸國家統計局18日晚間特別對此發布新聞稿指出，一是廣東省工信部門開展的採購經理調查曾通過廣東省統計部門審批，但到期後未重新報批，違反大陸《統計法》相關規定。

二是廣東省統計部門參與數據發布，但未按要求向國家統計局報批，也違反《統計法》相關規定。

避禕

唔準直呼 中國/TVB
全部改用 大陸/內地/強國/CCTVB/TBB/大台

咁咪解决左個經濟問題咯

Link?

中國是最大贏家

真掩耳盜鈴

是旦作個數咪得囉

作都唔敢作